Anno Pedriko pandis kaebtust, et olema ösel pessust ärrawarrastud mitmed asjad, kellest nüid jubba muist kätte sanud Hans Parrika käest, olema agga praego weel waiaka Reichardi omandus 9 kraed a 50 - 450 kop, 2 taskrättik a 25 kop 50 kop ja tema ommal 1 aluskuub, 1 walge jak ja 1 särk kokku 5 Rubla Hans Parrik wastas, et olema need pesso trahteri wõõruksest leidnud, agga mitte warrastanu ei olle Hans Kongas tunnistas kuulnud olewa, kui Hans Parrik ennemalt üttelnud need pesso temma omma maniskid olewad Mõistus: Hans Parrik maksab se puduse pessu eest 8 Rubla hõbb. Anno Pedriksele wälja ja saab 30 hopi witsu, ning saab Lustiwere walda selle nomimisega tagasi sadetud, et millalgi ennamb õhtude Põltsamal ennast ei näita
